\hypertarget{exercice}{%
\section{Exercice}\label{exercice}}

On s'intéresse au problème du rendu de monnaie. On suppose qu'on dispose
d'un nombre infini de billets de 5 euros, de pièces de 2 euros et de
pièces de 1 euro. Le but est d'écrire une fonction nommée \texttt{rendu}
dont le paramètre est un entier positif non nul
\texttt{somme\_a\_rendre} et qui retourne une liste de trois entiers
\texttt{n1}, \texttt{n2} et \texttt{n3} qui correspondent aux nombres de
billets de 5 euros (\texttt{n1}) de pièces de 2 euros (\texttt{n2}) et
de pièces de 1 euro (\texttt{n3}) à rendre afin que le total rendu soit
égal à \texttt{somme\_a\_rendre}.

On utilisera un algorithme glouton : on commencera par rendre le nombre
maximal de billets de 5 euros, puis celui des pièces de 2 euros et enfin
celui des pièces de 1 euros.

Exemples :

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ rendu(}\DecValTok{13}\NormalTok{)}
\NormalTok{    [}\DecValTok{2}\NormalTok{,}\DecValTok{1}\NormalTok{,}\DecValTok{1}\NormalTok{]}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ rendu(}\DecValTok{64}\NormalTok{)}
\NormalTok{    [}\DecValTok{12}\NormalTok{,}\DecValTok{2}\NormalTok{,}\DecValTok{0}\NormalTok{]}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ rendu(}\DecValTok{89}\NormalTok{)}
\NormalTok{    [}\DecValTok{17}\NormalTok{,}\DecValTok{2}\NormalTok{,}\DecValTok{0}\NormalTok{]}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

